<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Alejandro Llanganate Blog</title>
        <link>https://your-docusaurus-test-site.com/blog-personal/blog</link>
        <description>Alejandro Llanganate Blog</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaivén: un cortometraje hecho en vacaciones]]></title>
            <link>https://your-docusaurus-test-site.com/blog-personal/blog/vaiven-un-cortometraje-en-vacaciones</link>
            <guid>https://your-docusaurus-test-site.com/blog-personal/blog/vaiven-un-cortometraje-en-vacaciones</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Las vacaciones de un estudiante universitario pueden ser aprovechadas de diferentes formas increíbles como: ir a la playa, escalar una montaña, ser parte de un club deportivo o simplemente jugar con tu mascota. Por otro lado, para alguien que le apasiona el cine podría ser buena idea ver películas de cineastas que formaron parte del movimiento artístico Nouvelle Vague. O a su vez, hacer algo tan descabellado como un cortometraje de bajo presupuesto.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Las vacaciones de un estudiante universitario pueden ser aprovechadas de diferentes formas increíbles como: ir a la playa, escalar una montaña, ser parte de un club deportivo o simplemente jugar con tu mascota. Por otro lado, para alguien que le apasiona el cine podría ser buena idea ver películas de cineastas que formaron parte del movimiento artístico Nouvelle Vague. O a su vez, hacer algo tan descabellado como un cortometraje de bajo presupuesto.</p><p>La ultima opción sin duda suena algo desafiante y confortante si deseas contar una historia de forma visual por primera vez. Fue así como en el año 2017 realicé un cortometraje llamado "Vaivén" con un presupuesto de cien dólares y una cámara Nikon D-3200. Este cortometraje cuenta la historia de Luna, una mujer extranjera que duda en ser felíz con su hijo mientras trata de salir adelante de su pobreza.</p><p><img loading="lazy" alt="El personaje luna en la calle mirando a la cámara fijamente" src="/blog-personal/assets/images/luna-f22e4c5dab38bd0bfe0e9162f8f31cb5.png" width="2302" height="1122" class="img_ev3q"></p><p>Dicho cortometraje se grabó en un solo día en diferentes partes de Quito como el centro histórico, el barrio de la Tola, el parque bicentenario e incluso en un bus. Lugares a los cuales planificamos inicialmente y cuyas escenas fueron grabadas en la primera toma la mayoría de veces debido a que no podíamos fallar. Sacar permisos para tener la exclusividad de hacer un cortometraje en aquellos lugares y con escenas tan cortas significaba un proceso engorroso que no queríamos lidiar. No obstante, el lugar más complicado para grabar fue el mercado de pulgas ya que existía mucha gente transitando y fue necesario primero compartir con ellos y hacerlos parte de las escenas; de alguna forma ellos también actuaron dentro del cortometraje.</p><p><img loading="lazy" src="/blog-personal/assets/images/mercado-518d9513b87986a237a510f049d75789.png" width="2298" height="1118" class="img_ev3q"></p><p>Hoy en día cada vez que visualizo nuevamente el cortometraje, pese a su tinte inexperto y principiante que me enorgullece, es admirable ver la actuación de Sejain Bastidas como Luna. Para ella participar en el cortometraje fue algo totalmente nuevo ya que se desempañaba en aquel tiempo como bailarina profesional en el ballet nacional. Por otro lado, como director el trabajar con un niño tan joven como actor fue algo sumamente retador que me llevó noches de lectura de libros de preparación de actuación. Finalmente, la relación que generó cada persona con su personaje fue la mejor experiencia que pude llevarme. Esa construcción que partió de un guión a horas de práctica y finalmente la grabación fue un proceso de empatía con el personaje y de mucha preparación. </p><p><img loading="lazy" alt="Niño corriendo como avión en el parque bicentenario" src="/blog-personal/assets/images/bicentenario-8eac429df517364b8292f4649e3c7ed8.png" width="2282" height="1112" class="img_ev3q"></p><p>Así que si eres un estudiante de ingeniería, inexperto como yo en aquel tiempo, pero de verdad te gusta el cine te motivo a que intentes hacer un cortometraje por más pequeño que sea. La experiencia es inolvidable y el aprendizaje es algo sumamente enriquecedor. Así mismo te recomiendo a que acompañes ese proceso por alguien experto en cine, de mis conocidos sin duda mi colega cuencano <a href="https://www.instagram.com/k.ur.u/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Darwin Montalleza</a> es una referencia que te recomiendo por sus habilidades artísticas en la cinematografía.</p><p><a href="https://youtu.be/6Jf6KYqPX4A" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Da clic aquí para ver el cortometraje Vaivén en YouTube</a></p>]]></content:encoded>
            <category>cine independiente</category>
            <category>cortometraje</category>
            <category>vacaciones</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi blog con Docusaurus]]></title>
            <link>https://your-docusaurus-test-site.com/blog-personal/blog/welcome</link>
            <guid>https://your-docusaurus-test-site.com/blog-personal/blog/welcome</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bienvenido al mundo de la tecnología sobre todo al de la Ingeniería de Software. Si eres alguien que ama la tecnología y está interesado en aprender más sobre cómo las experiencias de vida pueden influir en ella, has llegado al lugar correcto.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Bienvenido al mundo de la tecnología sobre todo al de la Ingeniería de Software. Si eres alguien que ama la tecnología y está interesado en aprender más sobre cómo las experiencias de vida pueden influir en ella, has llegado al lugar correcto.</p><p>Este blog, creado con Docusaurus y utilizando React, es el lugar ideal para todos aquellos que desean sumergirse en el mundo de la tecnología. Aquí encontrarás una amplia variedad de artículos sobre temas relacionados con la tecnología, desde las últimas tendencias hasta las mejores prácticas en el desarrollo de software.</p><p>Además, este blog se enfoca en cómo la tecnología afecta nuestras vidas diarias y cómo nuestras experiencias de vida influyen en el desarrollo de la tecnología. Desde cómo la tecnología ha transformado la educación hasta cómo nos conectamos con amigos y familiares. Así también en este blog encontrarás diferentes experiencias de vida y otros artículos culturales que sin duda disfrutarás.</p><p>Además, este sitio esta hecho con Docusaurus y React que son tecnologías que hacen posible que este blog sea intuitivo y fácil de navegar. La experiencia de usuario es excelente y la plataforma es fácil de utilizar. Encontrarás las publicaciones ordenadas y de fácil acceso.</p><p>En resumen, si te apasiona la tecnología y deseas conocer algunas experiencias de mi vida, te invito a que explores este blog creado con Docusaurus. Estoy seguro de que encontrarás los artículos interesantes, educativos y entretenidos. ¡Bienvenido al mundo de la tecnología!</p>]]></content:encoded>
            <category>bienvenido</category>
            <category>docusaurus</category>
            <category>tecnología</category>
        </item>
    </channel>
</rss>